Трение отсутствует, поэтому полный импульс системы из $N+1$ бусинки сохраняется. Обозначим массу лёгких бусинок за $m$, масса тяжёлой бусинки по условию $2m$, тогда масса всех бусинок
\begin{equation}
	M = (N+2)m.
\end{equation}
А импульс
\begin{equation}
	\frac{P^2}{2 \cdot 2m} = E\Rightarrow
	P = \sqrt{ 4mE }
\end{equation}
Удары неупругие, поэтому после всех соударений система будет двигаться как единой целое. Значит её кинетическая энергия
\begin{equation}
	E' = \frac{P^2}{2 \cdot (N+2)m}
		= \frac{2E}{N+2}.
\end{equation}
Выделившееся тепло равно разности кинетических энергий
\begin{equation}
	Q = E - E' = \frac{N}{N+2} E
\end{equation}


